何志平靠山 金錢開路殺入美政界 葉簡明為解放軍收風

2018年12月16日

何志平靠山 金錢開路殺入美政界
葉簡明為解放軍收風

2015年國家主席習近平會見捷克總統米洛什．澤曼寺時，葉簡明亦在場。

今年初被中共拘查的民企能源大亨、中國華信集團董事長葉簡明，一直被視為神秘富豪之一。美國《紐約時報》昨日披露葉用金錢開道在華盛頓政界鑽營關係，尤其是搭上前副總統拜登家人；以及發展與前中央情報局長、後來成為特朗普高級顧問的伍爾西（James Woolsey）關係等。文章揭示葉的背後，或涉中共軍方情報系統。

《紐時》文章題為「葉簡明如何進入華盛頓的權力走廊」。文章指，一開始葉打入華盛頓權力掮客圈並非一帆風順。退役海軍上將和國家安全顧問博比．英曼（Bobby Inman）指，五年前華信找他，希望一起弄合資企業，答應每年付給他100萬美元（約781萬港元），卻沒說具體做甚麼生意。他拒絕了。英曼說，後來華信高管致電他，說他們正考慮收購敍利亞油田，問他可否「幫忙說服美軍不要轟炸他們」；他再次拒絕。

相關新聞：助港商解困 賺第一桶金

搭上拜登家族

最終葉簡明還是見到了更多政要。2015年他與美聯儲局前主席格林斯潘會面；又與活躍在華盛頓政治圈的大亨愛德華．史考特（Edward Scott）共晋晚餐，表面談生意，但談話集中在史考特如何把其他有影響力的友人介紹給葉。他們談話時，十幾名葉的保鑣在餐廳巡視。

葉還求助於塞爾維亞外交官、聯合國大會前主席、香港前高官何志平等拉關係；向有政治背景的智庫全球安全分析研究所捐贈至少35萬美元（273萬港元），列根時代的國安顧問羅伯特．麥克法蘭（Robert McFarlane）是該所所長，克林頓時代的中情局長伍爾西任聯合主席。葉還向克林頓基金捐贈10萬美元（約78萬港元）；向哥倫比亞大學一個研究中心捐50萬美元（約390萬港元）。

華信還在香港和華盛頓組織論壇，將退休的美國和中國軍官聚在一起。2015年葉搭上時任副總統拜登的家人，葉的一名助手會見拜登的次子杭特．拜登（Hunter Biden），2017年5月葉又在邁阿密與杭特．拜登私下會面。目前不清楚兩人是否達成任何商業交易。2017年11月，葉在香港的代理人何志平被聯邦探員拘捕時，何第一個電話是打給前副總統拜登的弟弟詹姆斯．拜登（James Biden），意圖向他求助。

聯邦探員從2016年起就一直監控華信。「這個人在中國軍隊中建立人脈，走『我上面有人』的路線。」商業情報公司克倫普頓集團（Crumpton Group）高級顧問兼中國區主管布蘭切特（Jude Blanchette）表示，「我們十分清楚他是個善於和政界打交道的人物。」葉的公司聘用大量解放軍前軍官；他自己曾任一個軍事情報組織副秘書長。

《紐約時報》中文網

上一則
上一則
「看他的書就讀懂他」王岐山自稱知音

下一則
下一則
助港商解困 賺第一桶金

個個有錢都揸住香港永久居民身分

共諜入滲 痴撚線

仲唔快d講俾侵侵聽?

香港永久居民依個身份遲早俾依班支那人玩爛

爆左出來

就已經玩完

好像華為幾個月前開始有傳言 話美國會郁佢
依家開始收網